Vídeo 20 Anos de Linux: Linux Foundation e Microsoft
####################################################
:date: 2011-07-27 17:35
:category: Linux
:tags: linux, microsoft, video
:image: /images/linux-foundation-logo.png
 :description: Foi lançado o vídeo de comemoração dos 20 anos do kernel Linux, entitulado de 'The Story of Linux'.

Em Abril deste ano a `Linux Foundation`_ anunciou o concurso de vídeos para comemorar o aniversário de 20 anos do sistema operacional GNU/Linux.

De acordo com a Fundação, o vídeo deve "celebrar o Linux enquanto mostra o impacto do sistema operacional na computação, negócios, e/ou cultura dos últimos 20 anos". O ganhador será anunciado durante a `LinuxCon 2011`_, que ocorrerá no período de 17 a 19 de Agosto de 2011 na Hyatt Regency em Vancouver, Canada.

A própria Linux Foundation criou um vídeo intitulado "The Story of Linux" (A História do Linux) para comemorar os 20 anos do Linux, vejam abaixo:

.. youtube:: 5ocq6_3-nEw
        :align: center
        :width: 560
        :height: 315


.. more

Agora o fato interessante, a Microsoft fez um vídeo chamado "Microsoft Just Want To Say Happy Birthday" (A Microsoft Só Quer Desejar Feliz Aniversário) para "participar" desse concurso:

.. youtube:: ZA2kqAIOoZM
        :align: center
        :width: 560
        :height: 315

**Nota:** Para os que não entenderam a citação de Halloween, leiam `esse link`_.

Considerando as regras do concurso citadas acima, imagino que o vídeo não irá ganhar por não mostrar o impacto que o Linux gerou no mundo, ele retratou somente o impacto que o Linux causou no Windows e a relação entre os dois.

Mesmo assim o vídeo é muito interessante pois mostra que apesar da rivalidade que houve, e ainda há, entre o Windows e o GNU/Linux a Microsoft reconhece que subestimou o Linux em alguns pontos e indica uma "tentativa de trégua".

Se eu fosse o Tux, faria uma análise toxicológica naquele bolo. E vocês leitores, o que vocês acham que a Microsoft escondeu naquele bolo?

.. _Linux Foundation: http://www.linuxfoundation.org/
.. _LinuxCon 2011: http://www.h-online.com/news/item/LinuxCon-North-America-2011-Call-For-Participation-announced-1217957.html
.. _esse link: http://en.wikipedia.org/wiki/Halloween_Documents
